【氣象】（2019年8月中旬末）西南氣流及低壓槽將為廣東沿岸帶來狂風雷雨

氣象討論：2019年8月中旬末
此帖文討論期：2019年8月17日至20日
【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
請關注氣象巴打•高登氣象台最新動態

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤溫度術語
嚴寒 ≦ 7 °C
寒冷 8 - 12 °C
清涼 13 - 17 °C
和暖／稍涼 18 - 22 °C
溫暖 23 - 27 °C
炎熱 28 - 32 °C
酷熱 ≧ 33 °C
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考網頁
◆ 實時天氣照片：
◆ 天氣雷達圖像：
◆ 機場天氣預報：
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／相對濕度／海平面氣壓

▲ 風向及風速／陣風／能見度

▲ 珠江口陣風及閃電定位／天氣雷達

▲ 衛星雲圖

▲ 熱帶系統

GW （gale warning)-由日本氣象廳發出，意思係24小時內會有熱帶風暴形成，即係估計24小時內命名
TCFA (tropical cyclone formation alert)-由JTWC發出，指24小時會有熱帶氣旋（包括熱帶低氣壓）生成，即24小時內正式編號升格
FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
CPA TO HK-該風暴與本港之最接近距離
JTWC BIN C之旅-收集每報JTWC預報報文中的CPA TO HK，事後可以實際CPA TO HK對照作BIN C之用
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
南珠隻狗-連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃-伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎-土豆在連登的分身
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

推

818

食到下面就正

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

TKO好猛烈
差啲返唔到屋企

短期內香港廣泛地區可能受大雨影響，市民應提高警覺。 (17-08-2019 10:55)

黃

好似呃到下人

實際原因畀大家估同光復紅土後開估

短期內香港廣泛地區可能受大雨影響，市民應提高警覺。
(17-08-2019 15:15)

明 日 雨 勢 有 時 頗 大。

今年係咪少風？八月中都見到普通氣象post

唔算既，間中都會有幾日無風中場休息

應該係因為江蘇地勢平坦無抬升

不過其實都有運既成份，因為浙江上海個風未上陸前已經keep住落大雨，而江蘇基本係個風上左岸開始北移先開始大雨，然後亦都無落太耐，反而開始減速濟留既位令山東落既時間特別長

屌

記得聽日兩點見呀！你班含家產

開始自爆雨區

落雨好呀無咁熱，71果日好天好太陽到有幾件中暑

如果今日放tg就仲好個天幫我地淋熄埋

2015年成個8月都無風

coming

呢場雨好大獲

屯門勁撚大風

泳池呢邊落緊狗屎

雨帶靠近

仲有唔夠一個月，第一浸東北季候風又會到華南

早嘅話8月底就有

EC下星期日好似有啲嘢......(仲有成個星期，變數好大，只供參考)

同97w有關,可以留意下

今年冇左果種維持兩個星期的地獄副高

係咪代表西風帶/低壓槽/冷氣團可以走得更南？

抛礡引玉， 一齊討論下氣象大市走勢

已經成個冇咗啦
得返個連TD都唔係嘅LPA行返利奇馬舊路

原本預打風當日係荃葵青遊行
天有眼?

天氣概況 ▲
一道低壓槽會在未來一兩天為廣東沿岸及南海北部帶來雷雨。隨著低壓槽在本週後期減弱，該區天色好轉，天氣酷熱。預料位於菲律賓以東之西北太平洋的低壓區會逐漸發展並在本週後期移向台灣附近，其後的移動路徑仍存在變數。

個副高係飛左上去係更北既地方擋左冷空氣系統呢兩三年盛夏副高都去到幾高緯

256公里雷達有旋轉性

説好的「雨 勢 漸 轉 頻 密 及 有 雷 暴」呢

識韓國話覺得今年秋天好似早到左啲，話今朝首爾得23度。
不過可能咁岩中國有個反氣旋係咁扯啲冷空氣落黎

推

香港自由之書—賣卡投資國難五金發國難財Ver 2.0

補圖

而東京就熱帶夜無間斷留意10年仲用緊高速橋底果個公園站，所以搬左入皇居後面個公園都咁就真係持續副高支配

葵涌落大驟雨

荃灣大雨左好耐

而家仲落緊

啱啱出去濕曬

屯門開始落

仲未有風

如果呢張拎去微博文宣

呢舊反氣旋中心會係咩環境？

lm

曬..乾燥...
今日高空吹緊東北風..有啲舒服

風季已完

唔係宜家先開始咩

JTWC個站都死埋
出HTTP 404

GFS 同EC 點睇97W ?

97W GW

EC 呢報去粵東

屌你老母幾時打風架? 大交合仆街啦

EC 00z 集合

粒副睪既緯度會唔會高得濟

+144
好大變數

JTWC 97W TCFA

source?
www.metoc.navy.mil好似死左

台壇有
似係block 咗香港IP 所以上唔到

EC

今年冬天感覺會特別凍

EC呢排準確度低左好多

道地檸檬綠茶特約:颱風繼續吹

此項目會介紹西北太平洋未來兩個的熱帶氣旋名字

1. 白鹿 Bailu (中國)
意思: 白色的鹿，中文意指吉祥

圖片:

2. 楊柳 Podul (朝鮮)
意思: 楊柳樹常見於市鎮及鄉間。在悶熱的天氣下，人們都喜愛在楊柳樹蔭下乘涼及閒談
圖片:

注意: 圖片可能與意思無關
----------------------------------------------------------------------------------------

白鹿就係原本海燕個位

都差幾遠

粵東到轉向都有

屌你老母係咪有風打? 大交合死出黎澄清下

交合tcfa

此外，位於菲律賓以東的低壓區正逐漸增強，一個熱帶氣旋似乎在形成中。

天氣概況:
位 於 南 海 北 部 的 低 壓 槽 將 會 減 弱 ， 廣 東 沿 岸 地 區 未 來 兩 三 日 普 遍 晴 朗 。 同 時 ， 菲 律 賓 以 東 的 低 壓 區 會 逐 漸 發 展 ， 預 料 橫 過 西 北 太 平 洋 及 在 週 末 期 間 影 響 台 灣 一 帶 ， 受 其 外 圍 下 沉 氣 流 影 響 ， 廣 東 天 氣 酷 熱 。

ffs開始黎料